《理大圍城》贏荷蘭電影節剪接獎

《理大圍城》贏荷蘭電影節剪接獎

逆權紀錄片《理大圍城》早前入圍荷蘭阿姆斯特丹國際紀錄片電影節 （IDFA），昨日凌晨發行商影意志公佈，由「香港紀錄片工作者」拍攝的《理大圍城》贏得IDFA最佳剪接獎。頒獎禮以online形式舉行，在宣佈《理大圍城》獲獎時，播出一條香港紀錄片工作者代表的英語謝辭，「對我們，對香港都別具意義，在極權國家，人想自由及有尊嚴地活着，就必然有反抗，也必然有悲劇，『理大事件』是香港一道未癒合的傷口，也是香港歷史重要的一頁，盼望終有一天電影能除去格仔，讓每一雙勇敢、捍衞着自由的眼神都能被看到，請繼續關注香港和其他國家受壓迫的人們……」

■崔允信樂見發行的《理大圍城》揚威海外，提醒大家毋忘記憶的責任。劇照

致辭同時，紀錄片工作者代表由一個政府信封倒出一堆光碟碎片，還原砌成一隻碟。回應早前《理大圍城》送到香港電檢處的光碟，變成「理大碎片」交還發行商，電檢處解釋「光碟是在影碟機內碎裂」。發行商負責人崔允信接受《蘋果》訪問，他以短訊回覆：「𠵱家落嚟我哋係要更加努力，令更多人睇到香港人又好，香港以外地方又好。」

崔允信 資料圖片

■致辭時，紀錄片工作者代表將「理大碎片」還原砌成一隻碟。互聯網圖片

===========

「對我們，對香港都別具意義，在極權國家，人想自由及有尊嚴地活着，就必然有反抗，也必然有悲劇，『理大事件』是香港一道未癒合的傷口，也是香港歷史重要的一頁，盼望終有一天電影能除去格仔，讓每一雙勇敢、捍衞着自由的眼神都能被看到，請繼續關注香港和其他國家受壓迫的人們……」

頂你邊度有得睇？次次都搶唔到飛